中國大陸啟用M503南向北 台灣陸委會：立即停止 否則後果自負

陸啟用M503南向北 陸委會：立即停止否則後果自負

2018-01-04 15:10聯合報 記者許依晨╱即時報導

中國大陸民用航空局網站今天發布，今天開始啟用M503南向北航線及相關銜接航線。陸委會今天下午臨時舉行記者會表達嚴正抗議，陸委會主委張小月表示，陸方未在兩岸協商溝通的情形下，逕自啟用M503南向北航路及W121、122、123航路，陸方此舉是「刻意以民航包裝對台灣的不當企圖」，我方已要求對岸立即停止相關飛航行動，如陸方一意孤行，將必須承擔任何影響兩岸關係的嚴重後果。

大陸民航局稱，2015年3月M503航線開啟南下航線，總體運行安全平穩，部分緩解A470航路擁堵狀況。但近年來，海峽西岸空域航班快速增長，延誤日趨嚴重。啟用M503北上航線及相關銜接航線，將有效緩解現有航線流量壓力，提升飛行安全水平，提高航班正常性。

大陸民航局並稱，該航線為民航航線，大陸空管部門與台灣方面會保持技術性溝通。該航線在設計時已經避開金門、馬祖往返台灣航線，能夠確保飛航安全。

為此，陸委會主委張小月下午偕同交通部次長范植谷和民航局長林國顯舉行臨時記者會。張小月表示，大陸未經兩岸溝通即啟用相關航路，且在同一天同時啟動四條航路，不僅違反2015年3月空運小兩會達成的協商結果，而且是刻意以民航包裝對台政治、乃至軍事的不當企圖，也有改變台海現狀的疑慮。政府嚴肅看待此一影響兩岸關係及飛航的安全事件，並已向國台辦表達強烈的不滿與抗議。

張小月說，2015年雙方溝通時，對岸一再保證M503航路僅北向南單向飛行、W航路不啟用，何時啟用將在溝通後確認。惟對岸在未經雙方協商下逕行啟用，是完全沒有遵守國際民航規範、罔顧飛安與不尊重台灣的草率做法；我政府呼籲各方勿使用此安全尚有嚴重疑慮的航路。

張小月表示，我方已要求對岸必須立即停止相關飛航行動，並儘速協調雙方飛航單位啟動溝通，以確保飛航安全及民眾福祉，如陸方一意孤行，將必須承擔任何影響兩岸關係的嚴重後果。

咀炮？

每次有大陸機飛過都搵隻F15幫佢《護航》睇下佢仲敢唔敢飛新線？

誤射天弓飛彈

環時社評：大陸新開民航線 台灣緊張什麼

大陸日前宣布啟用穿越台灣海峽的M503北上航線，以及從廈門、福州、東山到M503之間的三條連接航線，遭到台灣抗議。大陸環球時報6日社評指出，M503航線的開闢完全是為了緩解大陸的空域緊張，對於陸委會、國防部提出立即停止的無理要求，當然不會被大陸方面接受。

社評表示，民航飛行可以威脅台灣的空防安全？產生這種古怪念頭，完全是台獨做賊心虛的表現。大陸方面一直致力於擴大兩岸交流，將推動和平統一置於對台政策的統領位置。只要不以分裂祖國為目標，不幹遭歷史唾駡的事，有必要擔心大陸會利用民航線路搞什麼對台灣的「突然襲擊」嗎？

再說了，如果大陸下決心軍事解決台海問題，以大陸的壓倒性軍事優勢，用得著搞什麼「突襲」嗎？大陸發個最後通牒，台灣還不亂翻了？大陸戰機提前通知台軍：我們要飛越台灣；大陸軍艦大搖大擺往台灣港口裡開，台灣真敢「打第一槍」開展對抗嗎？

社評指出，M503航線在馬英九時期就已規劃，當時經由兩岸反覆協商，只開通了該航線由北至南的飛行，現在開啟由南向北的飛行線路，同時補上福建幾個城市與該航線的連接線，使得M503航線得以設置完整，全面運行。

值得一提的是，M503航線處在所謂海峽中線以西靠近大陸一側，台灣方面聲稱，該航線離海峽中線最近距離只有7.8公里。而海峽最窄處只有130公里，中線以西的最窄處僅65公里，7.8公里少嗎？

大陸在海峽中線西側開航線，經濟上的必要性和緊迫性一目了然。眾所周知，大陸的航空業務近年來高速發展，各地之間的航班驟增，這只要從大陸各地機場的不斷擴建、增建就一目了然了。

北京首都國際機場90年代初建了T2航站樓，奧運會之前建了當時世界最大的單體航站樓T3。而現在，北京正在南城增建新的大型國際機場。

台灣海峽位於大陸東南沿海，南北兩側是大陸經濟最發達地區，大陸許多超級城市就分布在這一帶的海岸線上。民航飛機沿海岸線飛行，這是最合理的安排之一。讓一些航班穿越台灣海峽，將大大緩解陸域上空的航線擁堵，這樣做不僅可以增加航班，而且可以大幅降低航班的延誤率。
<聯合>

讓一些航班穿越台灣海峽，將大大緩解陸域上空的航線擁堵，這樣做不僅可以增加航班，而且可以大幅降低航班的延誤率。

即係支那飛機周圍飛都得

垃圾支那

對住無賴，搵部無人機撞埋去話失靈
垃圾中國根本唔敢還拖

索性放棄金馬
切斷臍帶

成日搵空軍煩佢 law

m503係係台海中線西面
即屬中國範圍內